【東涌冷清】東薈城二期低調開幕 酒樓員工放無薪假

反修訂《逃犯條例》風波持續，各區示威活動遍地開花，不少水貨客和內地團集中地落得「水盡鵝飛」。香港01早前報道沙田、上水、元朗和多個主題樂園人流冷清，被形容為「上水翻版」的東涌東薈城，遊客逼爆場面亦不復再。不少主攻遊客的店主大呻「拍烏蠅」，有地區人士稱即使東薈城二期開幕亦未有帶動人流，生意跌逾六成。有海鮮酒家店主稱，原本正享受港珠澳大橋帶來的大量內地客源，但近期生意「慘過沙士」，只好要求部分員工放「無薪假」，以節省成本。

去年底港珠澳大橋開通後，成為「交通交匯處」的東涌，飽受人滿之患，包括有內地大媽蹲天橋食飯，內地團佔據塞爆巴士站和藥房等，令當地居民出入大受影響。該區曾被形容為「上水翻版」，更有人因而發起「光復東涌行動」，惟內地客人流仍未見消散。

早前多次的機場示威蔓延至東涌港鐵站，記者到場視察，不見東涌昔日人聲鼎沸的場面，只見店員一張張生意慘淡的愁容。

東薈城名店倉備受觀光客歡迎，亦是區內僅存消遣地點，東薈城二期上月底開幕，戲院和Food Court重新「回歸」，引來不少人關注。惟記者到場了解，場內仍人流稀少，亦有不少「吉舖」。有不願上鏡的地區人士稱，內地客大跌六、七成，外國遊客亦跌三成，形容「港珠澳大橋開通都無用，不少人都怕了示威活動」。

以往等候往港珠澳巴士、昂坪360纜車和大嶼山巴士的「蛇餅」人龍，不斷攻佔東涌東薈城一帶，成為當地「特色」現象。但記者到場時只見寬闊街道冷冷清清，遊人無需再曝曬候車，可輕鬆買票乘車，三五知己就可「包車」享受遊程。

在東涌逸東邨旁的馬灣涌村亦遊客熱點之一。身兼村長和村內一家海鮮酒家的東主鄭國威稱，原本正享受映港珠澳大橋開通後，內地遊客湧至，帶動生意上升的成果，惟近月示威活動令生意大跌逾一半，「慘過沙士，係四十幾年開業以黎最差」。他一臉愁容說，為節省成本，除了入貨減少逾一半，亦被逼要求員工放「無薪假」，「樓面六個減三個，廚房七個變兩個，無計啦，佢地咪放下假去個旅行，希望示威早日平息啦！」對於如何迎戰逆境，他表示只能做好食品品質，穩守本地客源，「但價格不能再減，再減真無錢賺啦！」

https://www.hk01.com/18區新聞/372509/東涌冷清-東薈城二期低調開幕-戲院回歸-酒樓員工放無薪假

終極文宣 對準政權 全民抗共

好心唔識做生意就咪出嚟獻世
乜都賴人

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

老老實實
我住東涌都未行過入去
人哋同我講先知開咗

支那01又配合政府

根本一味只靠一路遊客黎讓活經濟就係錯，等同自動放棄工作任人圈養。

緊係慘過沙士啦 d租貴過沙士幾倍 一有少少風吹草動賺少左DD 以經爆煲啦

只做支那旅客生意，而唔係成個地球的旅客。抵撚死。

條友係咪真係經歷過沙士

冇大陸客
味做其他客源囉
你當示威者死咩

東涌好多暴徒㗎，千祈唔好來呀

救救東涌，快入去行街shopping

你好識做生意是嗎？指點下可以嗎？

依家又記得本地客嗱，死屎啦你，㓕村滅族

又係香港01

907入機場 908美領見

食屎啦
搵芝麻人錢個陣就當本地人臭4
無芝麻人嚟就話本地人攪衰個市
咁做生意去到邊都係等收皮

靠大陸人抵撚死

支那01

佢仲飲緊奶

所以我冇去獻世

抵死啦
做得生意就有風險

做生意實賺架？